[長文慎入]有無人可以聽我講嘢？

我覺得好辛苦，每日都覺得唔開心，跟住就喊。
我出世一個月後，就同公公婆婆一齊住。
坦白講，我好鍾意佢地，佢地對我好好。
但佢地兩個水火不容，經常性吵架，甚至動武。
每個星期六日就被父母帶返屋企暫住。
老母成日都玩鳩我，例如放粒糖係我面前，但又特登唔俾我食，係到要整到我喊先安落，仲要笑鳩我。
老豆係女兒前世嘅情人？唔好玩啦，佢差唔多每次我過嚟瞓佢都打我鬧我，我近乎每次都喊撚住走。
佢兩個關係亦都極差，經堂吵架打架，仲會掟嘢。
老豆係一個只睇錢嘅大男人，例如佢有層樓佢都擺去租唔會俾屋企人住。
可能因為家庭因素，亦可能個人因素，我唔識同入相處。我永遠都好羨慕交際花，好羨慕啲人社交網絡有好多朋友同佢合照。
小一小二仲未形成小圈子，當時有一個best friend ，已經覺得好滿足。小三不幸唔再同一班，亦開始有小圈子嘅形成。唔識社交，加上外型不討好(幼稚園高班已經近視戴眼鏡+永遠被逼剪短頭髮+頭髮起厚)，我慢慢就被人杯了。
直到中學，我去了外國留學，我以為去咗新環境，應該唔會咁慘了。可惜，事情永遠未如理想。
老母永遠因為佢朋友個女讀間，所以我就要入邊間，永遠跟人尾，食人屁。原來佢個女又係外國間學校俾人杯，我當初咩都唔識，跟住佢，點知一齊被人杯，永不超生。
去到大學，我返咗香港讀。我老豆因為兩次打我，我去咗報警。我本來諗住報警，一拍兩散，點知有個親戚話可以俾我住，不過要消案，所以無得告條仆街。但我親戚唔係話對我好好，例如佢因為我唔記得洗衫，想洗時又開唔到對洗衣機門，佢特登唔幫我，佢講到出口仲等佢fu捚mask先，個時已經一點，但我第日趕住出早起返工，我喊叫佢幫我佢still doesn't give a shit. 係大學上莊又被人排。

睇完唔識安慰
家家有本難念的經

FYP 有個topic 有興趣，但身邊朋友無興趣，唔想為跟朋友做已做，又要被人笑無朋友。
唔鍾意住hall，想要自己空間同捚唔想share toilet, 又要被人笑毒，明明條撚條自己都無住過hall
去過高/連登d 聚，永遠被人感覺就係我無乜朋友。
同過兩個ex拍拖，每一個超過半年。
每日都被老豆老母威脅唔幫交學費，真係痛苦，真係驚。
識用個腦開始諗嘢已經立志要盡快搬出來住，盡快同任何家人親戚斷絕關係。
當時我會期望可以同男朋友/ 老公一齊租/買樓，但依家已經唔會奢望，對住人真係好辛苦。
同連登仔/ 朋友講，佢地嫌我煩，成日放負，都唔會想對住我。
仲要俾人笑，快啲租工廈啦，你就可以自己住，唔駛再對住人。
我有見過社工，但佢對我愛理愛不理，我話覺得自己有depression, she didn't even give a shit, 不停強調話唔會，費時開case 有手尾經。

好多謝你肯睇

堅強d
我明白你

有咩幫到你？

我地做個朋友

一個傾訴既朋友都無？

睇緊
你宜家畢業未呀？

雖然係外國讀咗六年，但始終中一先過去，中文始終係我母語，英文都只係半桶水。
加上個間垃圾學校，住boarding house 9成都係香港人，我根本少機會接觸外國人。返到香港，比人笑英文差，人地問我一個字，我唔識，被人屌垃圾。父母態度更加差劣，你曬咗我地百幾萬，幾時還？你讀屎片？你究竟識唔識英文？你真係唔好話自己係外國讀過，丟架。其實點解浸過咸水就一定個個字都識？我都好大壓力。我一年返嚟香港三次，其實一年得個八月係外國生活。你地包括父母外的上，會否期望太高？

連登/ 高登無人明，嫌我煩，點解會咁？

唔知 聽我哭訴

連登嫌我煩 成日放負
我對連登仔無咩信心
我cab了

有 兩句起三句止
我想有人唔嫌煩 有心長遠傾

未
下年度畢業

早啲訓啦
夜晚個人諗野容易負面
我唔介意長遠傾 奈何明天早起

睇你打嘅野 你似係性格好急燥嘅人
有時唔係人地唔想理你 人相處係要時間
而當有陌生人想同你接觸 你就起哂鋼咁
睇你覆人個到睇到

留個line?

可能係掛 我都唔太清楚自己
我每日淨係喊喊喊
但我連自己一間房都無 想喊都唔得

哭泣聲絕無意義

我都知 但忍唔到
我好脆弱

要識發洩下感情，亞洲男人就係因為唔識喊所以抑鬱既比例比西方國家多

你與其抱怨，不如努力，你已經好幸福，起碼有家底，有d人

有d人重差過你個環境，至少我身邊
情緒病你控制唔到我明，我都有，我都好嚴重，我74kg變到63kg，但我依然努力，改善一所有，你都得，那怕一路情緒down緊，都要keep住向前行

tungpink 唔介意做樹洞

你老豆打你係佢唔岩 佢仆街
但你點解解會比人排？點解成日都比人杯？個原因係邊到？外型？

拎個幾百萬去整容仲實際喎

唔幫交學費點解唔可以自己番工比？
depression無人會可憐你 你上黎取暖無意思 你係慘 但未慘到你講到咁慘好客觀講句 得你自己幫到自己 我當你開完po十幾個手足日日陪你吹水比你放負 幫到你咩？

umm...
我係女人

我覺得你打咁多
兩個重點 第一屋企
你老豆對你差你有權唔開心 你應份唔開心
但老土講句起碼都叫有資源比到你
跟住朋友
你成日比人杯 你自身一定有問題 個問題可能唔係你想 可應天生外型 咁咪改變囉 扮靚囉

留學都算係家底
但買樓無父幹
入大學後都無要零用

應該係自細家庭問題搞到唔識同人相處

我之前曾經係啲成日比人杯既人 但其實每一次我比人杯 我都會學到啲野 明白自己唔好既地方 例如學識睇人面色 講一啲令人開心讚美既說話 再諗下一啲點解大家都會圍住佢玩既人既優點 再學下佢地 例如搞笑啲 學下開話題 扮下on9 有時幫下人 其實人同人之間關係唔急得 要慢慢嚟

首期實際d

同埋我想講多句你可能唔岩聽既說話 我自己同我識既真係depress既人，係唔會成日都想搵人傾訴，只會想喱埋，隔絕所有野，我經歷過果個階段，我知咩係抑鬱到飯都食唔到，完全不似人，我睇你case，我唔覺得你depress係去到一個好嚴重既階段，同埋我都慢慢企番起身，都係果句，得你自己幫到自己，放底手機，拎筆同紙，寫低係現實你有咩可以改善，努力，點樣改善，第一步要點做

我自問家庭背景都唔好 所以細個唔識同人相處 睇人面色 但慢慢大個就慢慢學

去學習 學就得 你肯花時間一定得

我意思係發洩下都需要既，唔好成日屈住屈住，打呢篇文就係一個好例子

Ummm 其實大學有朋友嘅 不過始終都覺得佢地有時對我唔好例如上述説話
我扮on9 反而愈乞人憎 點解會咁

我唔識學
揾邊個教我可以？

係呀 所以打文了

唔知可以揾邊個教

你諗下 你係點樣唔識相處 唔知講d咩？唔識比反應？搵左個問題出番先

Can't search you

一開始相處好friend
好快啲人就開始唔鍾意我

我做你個朋友啦

其實呢啲真係無得教 要自己領悟 細個既我成日比人杯 唔開心 所以我就會留意一個人既言語行為 好容易就知道個個人嬲左我 唔想理我 想同返佢地返我就會同佢地講對唔住 問自己有咩唔好 求下原諒 佢地就會講下 我就知自己咩料再改 當然大個左既我唔會 不過朋友平心靜氣咁叫我改 我都會聽 其實又唔一定扮on9 同人地好傾得咁都會受人歡迎 留意下身邊既人有咩話題 睇下韓劇 睇下動漫 自然對唔同既人都有啲話題 不過大學既朋友有幾多個真心而又值得認識 朋友都睇緣份 可能你身邊已經有個值得珍惜

加油

多謝

啲人好快唔鐘意你其實一定有原因 可能係你有時唔識做人 你自己要反思下自己啲行為 係咪講野太直接 做左啲咩令人唔鐘意既野 做左啲咩之後唔鐘意你 如果識啲垃圾朋友 你就可以得閒讚下佢地 幫下人 性格行為唔好太奇怪 熱心係好 過度熱心就會奇怪 比左負擔人 試下溶入社交圈啦

我都係咁做 我都會知有條友嬲咗我
我主動pm佢話唔好嬲啦我唔啱
佢覆我話見你無朋友咁慘嬲唔落(明串我)
但之後一班朋友見面當我透明

多謝你

冇辦法解決,不過呢度至少有人聽你講野取下暖既,我都有啲麻煩野,諗住自殺唔想麻煩到屋企人,已經叫左屋企人幫我買保險,有冇興趣一齊?

你會唔會諗嘢太負面？
即係可能都唔怪得你，可能你由細細個就無個好童年而令到你大個之後性格咁樣，個人太灰太黑暗。
我真係唔信一個人讀書咁耐，仲要出國讀書，翻工，都識唔到一啲知心朋友，呢個真係只可以話你性格問題。
所以你試下改變下自己，諗嘢正面啲，講嘢正面啲，多啲搵人傾計（呢個唔知你做唔做到啦）。總之就令人覺得你係一個陽光嘅人

如果你有需要我會聽你講嘢，唔會嫌你煩

如果你有興趣可以大家講下點解咁,唔係厹,純粹想同啲厭世既人吹下水

你平時同朋友相處係點？會講啲咩？我覺得一個人持續冇人想同佢做朋友一定會有個原因 諗下自己平時點同人相處 唔好為想有朋友而同人做朋友 咁樣會令對方覺得好夾硬黎 自然人地就會走
呢啲野一定係人夾人 就算一個人人緣幾好 佢都會有啲同佢唔夾 做唔到frd嘅人
諗清楚自己社交失敗嘅原因呀

我又唔想自殺喎
同捚我ex講得啱 死咗啲錢我又唔想益屋企人 買嚟做乜？

連大學上莊都排..
乜大學上莊唔係應該一班人已經對大家有基本認識
到完莊期應該係"出生入死"既好朋友
成係我諗得太美好

停止比人標籤

會！
知心朋友有幾個呀 不過有一個係我外國 好難keep到 順手問 有咩辧法可以keep返個朋友

你喜歡就留line

你係巴定絲，係巴既可以傾下計

點樣可以停止被人標籤

絲呀
我都想做巴呀

未成莊前 佢地個個都最少識莊一個人所以先上
得我條on9仔因為對枝莊有興趣先上

我煩緊既野我從來冇同屋企人或朋友講過,好想講下我啲麻煩事先會叫你一齊交流下,唔想既話冇所謂

其實唔一定要識朋友
唔叻同人相處 咪做少啲 搵吓其他興趣囉

其實你有上莊有組員有朋友咪幾好，有啲野試下放開唔好介懷，會輕鬆好多

我讀u日日都自己一個，從來唔覺得自己毒

同我差唔多啦, 不過唔講咁多免我俾人起
見你好似成日俾人杯, 不如你學下/嘗試下同人相處
相處既野好雙向, 個個人都有唔同模式
定還是你俾人感覺太負面?
負面唔係你情緒負面, 而係諗野負面
Eg, 你朋友出去食飯冇叫你, 你會覺得自己好似唔係佢地fd咁
個例子可能唔係好好, 不過會唔會因為依種負面令人驚左你?

利申:我都唔識同人相處, 教唔到你要點相處
所以我自己都係小朋友, 多數係停左果班冇咩會有新朋友出現
可能我諗法係重質不重量,可以交心
唔明D人咁多hi-bye/吹下水既fd有咩意思
不過有時的確會幾悶, 好似講遠左

樓主好堅強
其實人生就係一場長跑
路上永遠得自己跑
跑緊果陣嘅感受永遠只有自己感受到
同埋自己去承受
屋企人,朋友,另一伴係陪唔到你跑
樓主同各位都要加油

你留個line 呀

莊己落
再見不是朋友

紅字exactly how I feel
我覺得自己都幾小朋友 最少係情人面前係
有喞朋友無放負 但都一樣下場

永遠得自己呢句真
其實我脆弱 好容易就喊 日日喊
有時唔想屋企喊係條街喊

其實紅字都好正常
不過如果同人相處所有野都咁負面咁諗
可能會嚇親人

搵人傾訴下啦
一個人話你唔好可能係錯
但係咁多個人咁對你可能自己本身真係出現左問題？

想傾下計可以tg

試下提少d
人地始終唔係你
未必體量你或者陪你咁多
試下搵多d野放鬆下自己減下壓
比如跑步、畫畫乜都好
人際關係唔叻就自己搵下興趣先
再發展d有相同興趣既朋友囉
識下d行山fd、跑步友囉依d都唔多講野因爲會好攰

再唔係咪翻多d工
然後儲錢搬、搵人夾租
識多個人囉

睇完

有咩就講出黎啦

唔會叫你加油

你要令自己舒服d

知道嗎

Line 會好d

有啲朋友無㗎啦

我咪認咗我自己有問題

你嘅suggestion 都幾好喎
但唔識點揾呢類朋友

Full time degree 已經一個月月收五千幾
唔知再可以點 極限了

知道
已經講咗好多

記住1蚊家用都唔好比

真係唔知幫到你啲咩
淨係可以同你講聲加油
希望你可以早啲捱過呢段時間

好似巴打咁講都幾好
搵下自己鍾意做既野/做下運動俾自己減下壓發洩下

廢話: 同埋試下改變下自己個睇法, 反正屋企嗰度無力改變
咪試下改變自己心態, 唔好咁介意/睇重/著緊/執著(咩都好啦)屋企既野

同埋搵個肯聽你講既人, 當佢係朋友咁
睇下佢有咩feedback俾到你, 邊D位會令到人唔舒服咁

下文可能唔啱聽，不過係過來人少少心得

話說我細個都俾人杯過，原因無非都係on99咁，果陣跟風剪左個髮型，買左個銀包，所以就俾人話係跟風狗，冇自己style 之後喺facebook唱我，返學又單單打打咁幾個圍埋講我，我果陣生不如死，未試過咁唔想返學。

不過人總係要生存，都只好硬住頭皮咁應對。咁所以我咪諗返點解會俾人杯囉，總結得出原來我份人冇主見，跟風，有時扮寸，所以啲人唔鍾意，於是我咪學到嘢，咪去改變自己囉

好快就慢慢冇事架喇，試下份人平易近人啲，包容性強啲，多啲遷就人，最緊要係有同理心，啲人就自然會發現到你嘅好。

我都克服左好耐。中一果陣俾人杯，中一下學期就改返，啲人就冇再點杯，但俾人杯過就冇咩自信，一直到中四五，同啲人開始玩得好埋先慢慢build up返自信，過程係好漫長但係必需嘅。

可憐之人必有可恨之處。唔好著眼自己可憐嘅地方，事出必有因

最後都想樓主快啲走出陰霾，加油啦

點解加唔到

多謝你
但應該一世

係囉 我真係好執著

你就好 改變咗會有人留意
我小學被人杯 無人留意
Even 枝莊 都無人留意到我

得閒傾吓計囉
其實我都冇咩朋友
不過慣咗就冇咩事

睇完

借隻耳仔比樓主

要令人對你有好嘅觀感，最簡單就係你平時笑多啲
唔係講緊大笑姑婆咁，但keep住咩都會適當咁微笑下，冇人會對一人個識笑嘅人反感

你d經歷好似我女朋友
除左外國留學
佢都經常唔開心
甚至諗過輕生

我都係同佢講
為左d愛自己嘅人
繼續努力吧

樓主 總會有個人愛你
唔好放棄

要唔要試下做義工？
幫到人，望到人開心，
自己都會開心啲？
多了解下你父母？
其實佢地可能成長經歷都並唔好過？
有時候其實做一個家長真係唔容易
只能夠說佢地唔識教你
自己長大經歷多左
回頭諗返呢啲可能係你生命好細微既一件事
時間係良藥 跌過痛過笑過
點樣行都係自己揀

睇完樓主講完 有感而發 只係想表達
我由細到大都無屋企錫過 阿爸係我出世開始就無錫過我 甚至連阿爸個邊人都睇我唔起 阿媽就表面錫我但其實我心裏明白 佢無一個依靠就利用我錫我多d希望有回報。因為阿爸阿媽關係 係我出世之後變得好差好壞已經離婚，所以好細個成日聽過你係一個錯誤，你唔應該出世！慢慢開始性格好孤獨內向 想講想做既事就唔會出聲 會屈係心上 比家族既人講 淨係識喊 因為怕失去親人⋯
讀書如果講識朋友最開心時刻應該係讀幼稚園 因為天真無邪！小學中學一直都無朋友。小學由小三開始一個人搭車返學直到小六 可能我個種孤獨內向性格 無人明白我同時我遇到比人恰都會收埋 屈係到。我記得個時有好多朋友但係做做下就變左會杯我會避忌我 我開始唔同左 最後臨升中一前暑假聽到一d野終於鬧哂佢地 講佢地點對我 到左中學明白事理左dd 中學新開始同樣又係識到好多「朋友」盡量表現得外向玩得 乜都講一餐既人 希望唔會再好似小學咁幼稚 配合下佢地 但最後又無啦啦比呢堆「朋友」杯葛，係真心好灰心好嬲 唔明自己已經做成咁！ 個時比人排到每日坐係窗邊想跳樓就咁算眼見自己點解會咁 細個屋企又咁依家又咁..每日返學人人見到我表面好nice say hi say bye,事實上⋯⋯ 我又反抗左令到佢地知道我唔係好恰，反而無改變 依舊咁樣，慢慢我就唔再配合變返孤獨內向盡量唔多出聲，當然仲學識點做on9仔 比人講比人排都會笑住面對佢地 你地隨便啦！開始慢慢佢地知道我已經唔理就無再排我 仲當我「同學」 直到中六畢業無人會同我影相個刻 一個人係到諗我已經乜都做過 又會迎合又唔介意對我點 原來都無接受返我 好假 之後完左謝師宴我無再聯絡中學任何一個人 退哂班群，撞到佢地我會扮到好假。有叫我去聚會 我搵藉口推 因為知道其實約出黎都係炫耀自己過得幾好 互相比較
之前上開舊登 有玩舊登入谷識朋友 初頭係帶點戒心 但對佢地時間耐左就開始接受，依家最熟既朋友係舊登既谷識返黎 現在的我，對住朋友係好外向鐘意玩 無咁孤獨內向 係變得開心左開朗左識諗好多野 相反對屋企人永遠都係孤獨內向唔出聲

Tg 有依d group
down翻個黎玩啦

好煩加唔到
不如你來

我已經被人成日話我成日係咪到笑
我唔知應該點做

我search 人太多佢bam9咗我

好呀 多謝你
記住唔好放棄女朋友
佢一定漰潰

我話說曾經做義工做到攞獎
我成日想keep 住同一班人一齊做義工 但我呢啲咁製度

你就好 因為舊登識到好朋友
我玩就連朋友都keep唔到
你中小學啲生涯 我都經歷過 好孤獨好黑暗
仲有我成日都好期望父母離婚 可惜佢地無

好 但唔好起底

仲有就係 點解有啲人真性情都可以咁多朋友？我要戴住面具先得少少朋友？我好攰呀

非常同情樓主，希望你早日揾到知心好友、有能力搬出黎、得閒做下令自己開心既野

因為唔關事

如果真係真心嘅，佢會認真聽你傾訴唔會介意聽你啲負面嘢，所以你多啲同佢講自己嘅近況，俾佢知道你依家點樣。既然佢係你朋友即係佢都會了解你性格其實係好負面，咁佢應該都想多啲關心你，多啲同你傾計。

我慘過你好多啦
起碼你未窮到冇飯開
大家一齊努力啦。。。

放鬆d由交多幾個益友開始

樓主真係好堅強,雖然發生左好多唔開心既事,但依然都會去面對
但樓主都唔好成日抑壓住唔去抒壓喎,唔係真係好易鬱到病嫁

目標畢業後有full time job就搬出去租工廈
希望實行到

我可以點樣做
我真係好葡萄

同果個係外國嘅朋友傾計
永遠得我講自己嘅嘢 佢回復 佢好少講自己嘅嘢
同佢仲寫信幾年 呢排連覆我都懶

人夾人緣架啫
冇話到你戴面具或者卑躬屈膝就一定有「朋友」
你拓展多啲興趣，同到志同道合嘅人一齊做一件事你就自自然然明白點做
唔使人教

共勉之
巴打要唔要我介紹工

我揾過社工 都幫唔到我

人夾人呢個真
我都想識多啲同類人

慢慢轉化下自己啲負能量先
鬥慘大會未輪到你上
你個人正面成個氣場都唔一樣啦

諗嘢積極啲，可能佢只係太多嘢做唔得閒覆你住姐

我都唔係要鬥慘

佢成日post ig
但寫封信都難

比人排但都有兩個ex, 算係小小安慰啦
睇曬成個post, 我諗係你真係好易唔開心,然後令人覺得好煩,始終負面情緒冇人想要,冇計

多接觸開心事物/唔駛經大腦既娛樂,又遇到負面野就試下幽自己一默, 思想改變性格,性格改變命運呀,加油啦

可能依個就係問題所在

兩隻字 加油

心態好緊要 有時換個角度睇事情 好多野可以唔同 個人都無咁負面 對自己多D信心
睇落係廢話 但真係有用

真係好長

我意思唔係話你真係要鬥慘

嚇死我..我以為係我夢遊post嘅

我哋好似...

撐得好辛苦..

仲有點解我位男莊員同女莊員拍拖 點知條仔有新歡 腳踏兩船最後飛咗女莊員 都無人杯佢 仲可以扮無事一齊玩 我就要被人杯？

你呢句幾有道理 可能我真係太sensitive
點可以careless

真性情我會少少朋友都無

好呀 多謝你

好明顯你係家庭因素，造成你性格
被家人否定、責罵，變得無自信，好多野唔敢講怕得罪人
我覺得你既生活真係過得唔易，成日都被唔開心困住自己，俾著係我都未必處理到
加油，最少呢個post留言既朋友，都係願意去聽！你肯講，我願意去聆聽！

係真係好辛苦
但又唔想死

岩岩睇哂你個post 樓主要加油 我都係有時諗唔通就負能量 但我會去打個機 做下運動 又或者係咁約朋友出黎傾計食野 係咁講粗口搞笑 個人就會開心d, 其實對人笑多d ，自然比人感覺你開朗 自然會想同你close d

我覺得係家庭+個人搞到我咁
覺得自己衰過毒撚
你啱 成日覺得唔開心 日日喊完會舒服少少
你想聽 可以留個line 嘅

我覺得係同你性格有關，不如一齊諗下有無咩解決方法！
咁講啦，有一日訓醒左，你社交問題得以解決，無再比人杯！你覺得最主要係有咩因素發生左？

有呀 有打online game
打機發洩好舒服

多謝你呀

我真係諗唔到
諗到就開心過人生了

你識得用喊去舒緩自己的情緒，係做得好好
我知道第三者，一定唔可以全部明白你既困苦，但我只可以話 你要學習為著自己開心生活！

我感覺上你好介意其他人點睇，點諗！令到你自己要去滿足其他人期望，好似無左你自己咁！

如果我講得唔岩，你可以話我知 因為溝通係雙向

仲有 識個男朋友唔會解決到件事
信我

呢句真呀
但有人話我醜樣 做雞會窮都唔會嬲
但話我無朋友真係好介意

話事話 點解大家要負皮我？

如果我講得岩，可能你要嘗試慢慢去學習放低呢個諗法！當然呢個世界幾十億人，點會可以完全唔介意，除非你係劉馬車 ，但我覺得你就係俾呢個諗法，令到自己咁辛苦了

又或者咁諗番，朋友一定要多？
你問我有1/2個知心，好過100/200 hi/bye friend
所以你目標應該放係搵你既知心，而唔係去令自己去認識100/200hibye friend

當然前題係，你既問題唔應該係因為缺乏社交技巧造成！你要問番自己，有咩野阻礙到你同人地交流/交心？

好 我要放下

我覺得要同例如你相處過你先答到我

爬跟山既時候自然會覺得好辛苦，自己無可能行到落去
到你爬到上山頂，就唔會再覺得好辛苦
人長大，就會覺得以前擔心既都好on9

Btw,學費申請non means 咪得

努力啦
Tg: okerko
如果你想搵人聽下你講野，可以搵我
過程困難，但結果係甜美

同樓主一樣，中學過外國讀，大學返香港，好明你外國個陣時既感受，我自己好好彩經歷過後走到返出黎，唔介意既話可以講多d出黎會舒服d

我今日都經歷完俾人杯
人地日日hea同射波都冇人杯
我乖乖做嘢就杯我

加油樓主
我都有啲似你既經歷
之前讀書都有疑似depression
學校社工話我冇咩
但個期我完全野都食唔到
一見到野食親反胃
體重得三十幾kg
我屋企又係有啲問題
唔係唔錫我
但細細個俾左呀婆湊
佢地都錫我
細個成日唔明點解我唔可以係屋企住
我都想同妹妹玩
點解就係我俾人湊
中學之前既日子好似冇父母咁
我好敏感
成日覺得人地嫌棄我遺棄我
如果我知道朋友有事但唔同我講我又會好唔開心
好驚自己令人討厭
我有好朋友由細玩大
佢地會明白啲我背景同感受
但我都好少講自己咁深層既感受
我成日都大癲大肺咁
好多人以為我冇咩
我呢排又開始有啲唔開心
因為返工問題
我其實都好努力工作
但成日都俾人睇低
連同自己男朋友講我會唔會抑鬱
佢都唔信
唔通我晚晚喊住過都要周圍講咩
我都好攰
樓主加油
唔係想放負
共勉之

唔想畢業就還錢
想租/買樓

無tg
Line 得唔得

通當啲人話外國讀書好開心
你竟然唔開心
好想聽你故仔

點解忽然被人杯
發生咩事
Btw I know that feel bro

你有男朋友
佢應該明白你背景特別錫你嘅
另外 我好慶幸我老母放我俾公婆湊 跟佢兩個真係慘撚過食屎
好想佢兩個快啲離婚

其實睇完都覺得你幾慘
自己同你背景都似
不過真係覺得你好幼稚
忍唔住負評左
btw加油

唔好亂諗咁多喇 越諗越諗埋一邊

我都唔知
希望聽日會好天啦
希望聽日我哋都開開心心

坦白講 我覺得你面對既問題 大部份都好少事 係咪你睇得太重 你屋企供你去外國讀書已經好好 我想揾張似樣d既枱做功課都無呀！！

吳家穎 加油

卑負評個d人無良心 卑狗食左

咁都要睇你個「真性情」係點
如果得黑暗同負面咁叫人點頂？

你自己都未搞掂嘅時候仲講咩拍拖呢

我中學果時都係好似你咁
有興趣做個朋友
我係女仔

睇晒

唔知可以點幫你

得罪問句 去到邊都話比人杯比人恰 有冇諗過自己有問題？ 平時點對人？

You deserve better. 好嘅野永遠最後出現.你受左咁多個天一定會留返最好嘅比你.加油.唔好比生活打低.

點先可以成熟啲

好啦 我明白

我日日瞓醒都有呢種感覺
但可惜並沒有發生

其實係你屋企環境搞到你唔識同人相處
想處處為自己著想但現實情況啱啱相反
試下了解下人地 唔好下下以自己為中心

揀得FYP即係final year啦
出黎番工洗洗低囉
同多d人傾計去玩，自然有朋友

Ummm..
我覺得我睇得太重係一個問題要改
但你要咁講 我都可以同我同學比 人地有樓揸手我無 人地有幾個護照我無
所以真係唔撚好比 比撚死人

加油！

咁又唔係 太誇張

我想改我真性情改到好bright

啱呀 所以咪唔想拍拖

我都有
留個line?

多謝你睇曬

我咪話係我自己問題

我由細讀書到大都比人杯，睇開左
搵到自己興趣去做，一向無咩理外人點睇點講
明白你的唔講都會明
唔明你的點講都唔撚明
其實只係心理關口
我相信有人支持係會容易過一點
有興趣做個朋友聊天

希望啦 所以無打算死
多謝你

你講起先發覺自己個LINE 有2年冇登入...
ID:okerko777

你咁講都有道理
我大學都真係好過小學
但都繼續進步 仲可以點改個想法

講返工 我中一已經返黑工
Keep 住有返工到依家

啱 希望可以揾到同背影嘅人

只能跟你說聲加油
有興趣可以揾我傾下
id:howaboutadrink

上個SEM發左D事, 我抑鬱到差唔多成個SEM冇翻學, 我而家錢又冇 甚至負債, 部份朋友都開始遠離埋, GPA爛哂, 而家INTERN都唔知搵唔搵到 驚GRAD唔到

但我今個SEM都開始翻番學 雖然每日除左上堂 就係落堂翻屋企, 但近排發現自己一個人得閒上下網 睇下劇 上下連登 打下機咁 都幾舒服 , 可能之前經歷左好難受既日子. 我覺得擔心未來很好正常 而家我都唔知點算 但我覺得擔心同埋怨之餘, 如果遇到好難改變到既事 不如都試下用唔同角度去睇件事/人

點都好, 樓主加油

可唔可以同你做個朋友
你搵我傾下計？

絲打加油啊
我都係yr 4 sem 1同屋企人不和，最後搞到有精神病
而家FYP paper exam 搵工齊齊泥
真係攞命
共勉之

你好堅強阿 我知道有人叫你堅強d
或者一句大把人仲辛苦過你可能會好難入耳

睇哂 希望你堅強d 加油 要撐住
小小一句話希望比到支持你
利申：final yr 都係比人杯 同屋企人成日嘈

我成日都同自己講 唔依靠人 只依靠成績與金錢

可以
Line me

我揾緊intern 好瞻心落空

如果你有睇上面 我話我唔係鬥慘
要比 人地幾層樓 幾個工人 幾架車 幾本passport

我瘋狂揾錢麻醉自己

不如你試下加我？
因為我間電話公司如果用line會search唔到人

揾唔到你

有無其他方法搵到你？
email個d

如果篇文係真嘅
真心想同樓主講聲加油唔好放棄，我一直都相信每個人嘅痛苦同收獲係會成正比，你依家挨得咁辛苦以後一定會過得好輕鬆！
如果係假膠
樓主可以考慮下做作家，我就咁睇你打d野都feel到主角個種痛苦到麻目曬嘅心情

我唔知我個故事會唔會令你好過d
其實你阿爸阿媽肯供你出國讀書＆俾學費已經好好
由細到大 我屋企都窮到仆街 我阿爸情緒唔穩定 試過好多次同佢因小事嘈（e.g.我去完廁所冇第一時間關燈）佢就鬧到我上天花板 又俾佢攞刀追住黎斬
而阿媽又貪錢到仆街 成日對我孤寒但係又對其他人大方（e.g.我連生日蛋糕都冇食過 又冇生日禮物 不過其他人嘅仔女生日就又送蛋糕又送高達 我個心真係唔舒服）由中學畢業之後 冇幫我出過一毫子學費 以前讀asso 冇錢交學費（我d儲蓄唔夠 資助又未批）佢明明有儲蓄都唔肯借俾我（我會還）仲叫我唔好讀 最後我去咗借邦民 我又要瘋狂翻工賺生活費（一毫子零用錢都冇） 點知我攰得濟 休息幾日 佢又不停屌我懶 明明我已經要自己俾好多生活費＆全部學費 佢仲叫我俾一半人工做家用 我on9 真係俾過 不過之後又唔俾（我自己翻part time d錢都唔夠用 不過以後翻full time一定會俾）
至於以前小學 由於讀書較好（樣唔靚） 多男仔鍾意我 搞到俾女杯 好唔開心 之後一升中學 立即埋堆 我冇試過同朋友鬧交 依家仲係好friend 而asso我覺得冇咁睇樣 大學就真係要靠下樣 其實個樣整整齊齊都已經有人會過黎識自己（但我唔靚 皮膚又黑又黃 靚得去邊） 本身以前好內向 唔肯講嘢 但翻工翻得多 識多咗社交技巧 同絕大部分人都吹到水 連同毒撚吹水都可以唔dead air 其實只要好相處 就唔難識到朋友 絲打加油 社交能力真係要靠自己鍛鍊 希望你會改變到
至於英文 我都差到喊 每次presentation都有人笑我 不過我又冇所謂 咁咪一齊笑下囉

你留email 啦

真㗎 無咁好心機打假文
作假文我去講故台啦

我大學係好過小學嘅 但都未夠好
你好辛苦 ft千祈唔好俾家用屋企 佢地唔撚值
我搬走個日一定唔會再被家用

未睇曬全部 淨係睇左頭個頁d野
我覺得你好攰好辛苦
因為平時一個人係某個地方好辛苦,就會係另一個地方拎到安慰(例如同屋企人關係唔好既就會搵朋友呻)
但我覺得樓主好孤單 而個種孤單係由細到大一直都存在
我唔太識安慰人 但如果你想講野可以搵我

btw 依家year幾,有無返pt啊？如果有收入既話個心會安定d